\documentclass{scrartcl}

% These are only some keywords for the autocompletion-feature of many editors: section, subsection, subsubsection, paragraph,
% includegraphics, width, linewidth, linespread, figure, wrapfigure, caption, label, footnote, equation, input, cite, citetitle,
% citeauthor, footfullcite, tableofcontents, printbibliography, clearpage, frq, frqq, flq, flqq, grq, grqq, glq, glqq, textit,
% texttt, mathrm, dots, pmatrix, centering, phantom, minipage, ensuremath, hfill, vfill, 

\input{../header.tex}

\newcommand{\plotPrimeCount}[1]{%
    \typeout{Versuche, die Datei 'prime_counts_#1.csv' zu laden...} % Debug-Meldung
    % Lade die CSV-Daten
    \pgfplotstableread[col sep=comma]{prime_counts_#1.csv}\loadedtable
    \typeout{prime_counts_#1.csv geladen} % Debug-Meldung

    \begin{figure}[h]
        \centering
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[
                title={Primzahlzählfunktion von 1 bis #1: $\pi(x)$},
                xlabel=$x$,
                ylabel=$\pi(x)$,
                ymajorgrids=true,
                grid style=dashed,
                every axis plot/.append style={mark=*},
                domain=0:#1,
                samples=100,
            ]
                % Plot der Daten aus der CSV-Datei
                \addplot[only marks, color=blue] table [x=x, y=pi] {\loadedtable};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{figure}
}

\begin{document}

\textit{Von oben nach unten und links nach rechts}:

\begin{itemize}
    \item Die oberste Reihe sind \frq Plasmoide Anomalien\flq, wie die UFO-Szene sie nennt. Einige versuchen, mit ihnen in Kontakt zu treten. Einige in der UFO-Szene haben gemerkt, dass es oft Zahlen sind, und auch, dass es öfter als man es erwarten würde, Primzahlen. Das wird als Beweis gesehen, dass es intelligente Wesen sein müssen, die versuchen, über Primzahlen zu kommunizieren. In Wahrheit sind es Folienballons, wie man sie für Geburtstage aufhängt. Die Beobachtung mit den Primzahlen ist richtig, jedoch ist der Grund ein Anderer:

    Die Ballons vereinzeln sich fast immer. Dadurch hat man nur noch die Ziffern von 0 bis 9. Die Wahrscheinlichkeit, eine Primzahl zu \frq erwischen\flq, wird immer geringer, je größer die Zahlen sind. Jedoch, unter den ersten 10 Zahlen (0-9) sind 4 Primzahlen: 2, 3, 5, 7. Die Chance, wenn man eine Zahl zwischen 0 und 9 auswählt, dass sie prim ist, ist also bei 40\%: viel größer, als man es normalerweise erwarten würde.

    % Formel für die Primzahlverteilung
    Die Verteilung der Primzahlen kann näherungsweise mit der Formel für die Primzahlfunktion beschrieben werden:
    \[
    \pi(x) \sim \frac{x}{\ln(x)}
    \]

    \plotPrimeCount{10}

    \plotPrimeCount{5000}

    Es ist ersichtlich, dass es immer weniger Primzahlen werden, d.\,h. die Dichte der Primzahlen nimmt ab. Bei einer zufällig gewählten Zahl ist die Wahrscheinlichkeit, dass sie prim ist, generell verschwindend gering. Aber unter den ersten 10 Ziffern (0 bis 9, also genau die Zahlen, die vereinzelte Ballons \frq anzeigen\flq\ können), sind bereits 4 Primzahlen (2, 3, 5, 7), d.\,h. es besteht eine Chance von 40\,\%, dass eine in diesem Range gewählte Zahl prim ist. Viel höher als sonst.

    \qr[Wikipedia-Eintrag zur Prime-Counting-Function $\pi$]{https://en.wikipedia.org/wiki/Prime-counting_function}

    \item Darunter sind ein Re-Entry, ein Satellit, der in der Atmosphäre verglüht, und Starlink, das Satellitensystem von Musk. \qr[Wikipedia-Eintrag zu Re-Entrys]{https://en.wikipedia.org/wiki/Atmospheric_entry} \qr[Wikipedia-Eintrag zu Starlink]{https://en.wikipedia.org/wiki/Starlink}
    \item Darunter ist ein UFO, das sich als hochgewehte Mülltüte herausgestellt hat.
    \item Daneben ist ein Rauchring, wie er entstehen kann, wenn man große Trucks startet.

	    \qr[Eine Folge von \frq The Truth Is Out There\flq\ über Rauchring\flq\ über Rauchringe]{https://www.youtube.com/watch?v=f1RmsJ1Rv9M}
    \item Daneben sind zwei Bilder von Himmelslaternen, kleinen Kerzen in \frq Schläuchen\flq, die von der Hitze der Flamme emporgehoben wird, und dann zu fliegen beginnt.
    \item Darunter ein Bild von Menschen, die in Wingsuits von einem Gebäude springen. Wenn die Wingsuits LED-Lichter haben, können sie nachts eigenartig blinken und sorgen für UFO-Berichte.
    \item Ganz unten ein Bild eines Suchhelikopters mit Searchlight. Auch diese sorgen häufig für UFO-Sichtungen.
\end{itemize}

\end{document}
