\documentclass{scrartcl}

% These are only some keywords for the autocompletion-feature of many editors: section, subsection, subsubsection, paragraph,
% includegraphics, width, linewidth, linespread, figure, wrapfigure, caption, label, footnote, equation, input, cite, citetitle,
% citeauthor, footfullcite, tableofcontents, printbibliography, clearpage, frq, frqq, flq, flqq, grq, grqq, glq, glqq, textit,
% texttt, mathrm, dots, pmatrix, centering, phantom, minipage, ensuremath, hfill, vfill, 

\input{../header.tex}

\begin{document}

\textit{Von oben nach unten und links nach rechts}:

\begin{itemize}
	\item Die ersten 3 Bilder sind von der Ariel-School-Begegnung. Dort haben angeblich 1993 in Ruwa, Simbabwe, eine Reihe von Kindern und Jugendlichen ein UFO auf dem Schulhof gesehen mit einigen Wesen, die aus ihm rauskamen.
		Die Schüler wurden von \frq gläubigen\flq\ UFO-Forschern gemeinsam interviewt und hatten so die unbewusste Gelegenheit, ihre Stories anzupassen. Es gibt viele, teilws widersrüchliche Zeichnungen von dem, was die Kinder gesehen haben wollen.
		\qr[Wikipedia-Eintrag zum Ariel-School-Zwischenfall]{https://en.wikipedia.org/wiki/Ariel_School_UFO_incident}

		\qr[Hoaxilla-Episode zum Ariel-School-Zwischenfall]{https://hoaxilla.com/hoaxilla-321-aliens-in-zimbabwe/}
	\item Das Wesen, das angeblich bei der Kelly-Hopkinsville-Begegnung in Christian County, Kentucky (1955), eine Familie bedrängt haben soll, nachdem es mit seinem Raumschiff abgestürzt ist. Es stellte sich später heraus, dass es wahrscheinlich fauchende Eulen waren.
		\qr[Wikipedia-Eintrag zum Kelly-Hopkinsville-Encounter]{https://en.wikipedia.org/wiki/Kelly\%E2\%80\%93Hopkinsville_encounter}
	\item Darunter das Bild eines Raumschiffes, das Lonnie Zamora gesehen haben 1964 will. Höchstwahrscheinlich ist er auf einen studentischen Scherz hereingefallen.
		\qr[Skeptoid-Episode über Lonnie Zamora]{https://skeptoid.com/episodes/4582}
	\item Maury-Island-Hoax: auf der Maury Island im US-Bundesstaat Washington berichteten die Piloten Fred Crisman und Harold Dahl darüber, wie sie von Men in Black bedroht worden sind, nachdem sie gesehen haben, wie mehrere UFOs verschiedene Gegenstände haben fallen lassen sollen. Die Geschichte wird allgemein als Hoax verstanden.

		\qr[Wikipedia-Eintrag zum Maury-Island-Zwischenfall]{https://en.wikipedia.org/wiki/Maury_Island_incident}
	\item Das \frq Flatwoods-Monster\flq, das angeblich 1952 in Flatwoods, West Virginia, USA gesichtet worden sein soll. Der Aliensichtung ging eine UFO-Sichtung zuvor, die ein Flugzeugabsturz in der Nähe war.

		\qr[Wikipedia-Eintrag zum Flatwoods-Monster]{https://de.wikipedia.org/wiki/Flatwoods_Monster}
\end{itemize}

\end{document}
