\documentclass{scrartcl}

% These are only some keywords for the autocompletion-feature of many editors: section, subsection, subsubsection, paragraph,
% includegraphics, width, linewidth, linespread, figure, wrapfigure, caption, label, footnote, equation, input, cite, citetitle,
% citeauthor, footfullcite, tableofcontents, printbibliography, clearpage, frq, frqq, flq, flqq, grq, grqq, glq, glqq, textit,
% texttt, mathrm, dots, pmatrix, centering, phantom, minipage, ensuremath, hfill, vfill, 

\newcommand{\centeredquote}[2]{
	\hbadness=5000
	\vspace{-1em}
	\begin{flushright}
		\item\frqq\textsl{#1}\flqq\ 
	\end{flushright}
	\nopagebreak
	\hfill ---\,\textsc{#2}\newline
	\vspace{-1em}
}

\newcommand{\centeredquoteunknownsource}[1]{
	\hbadness=5000
	\vspace{-1em}
	\begin{quotation}
		\begin{flushright}
			\item\frqq\textsl{#1}\flqq\ 
		\end{flushright}
	\end{quotation}
	\vspace{-1em}
}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sc,osf]{mathpazo}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{qrcode}

\emergencystretch2em

\newcommand{\qr}[1]{
	\qquad \qrcode[height=0.4in]{#1}
}

\usepackage{geometry}
\newgeometry{left=0.1cm,bottom=0.1cm,top=0.1cm,right=0.1cm}

\begin{document}

\textit{Von oben nach unten und links nach rechts}:

\begin{itemize}
	\item Die erste Reihe zeigen Bilder eines UFOs, das angeblich in Nashville gesichtet worden sein soll. In Wahrheit ist es ein Stück Bühnendekoration für ein \textit{Electronic-Light-Orchestra}-Konzert (das zeigt das Bild darunter).
	\item Rechts daneben ein Bild eines UFOs, von denen 1967 in England auf vielen Feldern welche aufgetaucht sind. Sie waren gefüllt mit schwarzer Flüssigkeit. Es stellte sich heraus: es war ein studentischer Scherz.
		\qr{https://en.wikipedia.org/wiki/1967_British_flying_saucer_hoax}
	\item Darunter ein Bild einer Voyager-Test-Sonde in der Wüste. Es wird oft als Bild zum Thema UFO benutzt, ohne dass erklärt wird, was es wirklich war. Das Bild wurde offiziell von der NASA veröffentlicht.
	\item Darunter das sogenannte Calvine-UFO. Angeblich wurde es von einem Jagdflugzeug verfolgt. Höchstwahrscheinlich ist es eine Fotomanipulation, und das UFO eigentlich die Spitze eines Berges.
		\qr{https://www.express.co.uk/news/weird/1947448/Calvine-ufo-breakthrough-solved}
\end{itemize}

\end{document}
